<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>印象 on A House</title>
    <link>https://lenux.netlify.app/tags/%E5%8D%B0%E8%B1%A1/</link>
    <description>Recent content in 印象 on A House</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Jul 2022 19:23:10 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://lenux.netlify.app/tags/%E5%8D%B0%E8%B1%A1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>理发记</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%82%A3%E4%B8%80%E8%88%AC%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%8F%91%E5%B8%88%E5%8F%AB%E5%89%AA%E5%A4%B4%E5%8F%91%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 19:23:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%82%A3%E4%B8%80%E8%88%AC%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%8F%91%E5%B8%88%E5%8F%AB%E5%89%AA%E5%A4%B4%E5%8F%91%E7%9A%84/</guid>
      <description>起名字时我在想大家能不能看明白，稍微解释下，“管”在我那的日常用语中有“把”的意思。
至于说为什么不直接说“把”而非要在后面解释一下。
咳咳，身为一名优秀的有志青年，为大众普及一些毛用都没有的知识是我义不容辞的义务👨‍🏫。
 我对理发师这个职业一直怀有很高的敬意的。
毕竟这个职业要求在大部分情况下都没有那么高的要求，但却可以随着物价、地价等一些非技术性原因而变得让人消费不起，甚至高不可攀。
对于我这样对于一个不修边幅的小青年来说，发型在很长一段的一个时间段里都是无需在意的甚至都不想洗头发。
但年龄的增长常常带动了头发的长度，这也意味着掉的头发明显了起来，这种注意力的转移或许就是在意外型的开始了的标志了。
于是我也就尝试着去看起来高端一些的理发店去倒饰一下。
“帅哥，怎么剪？”。
虽然来到这个看起来不便宜的发廊来，但我对自己想要一个怎样的发型其实并没有一个大体的概念。
“按照之前的型剪吧，头顶部分大概留这么长”我用大拇指指甲抵到中指的关节处。
“好嘞”
他到并没有说什么。我很是意外，与朋友们说的理发师特别的健谈的印象发生了一些碰撞。
这也让我产生了一切顺利的错觉。
“朋友有白头发了啊，要不要稍微染一下呢。”
我一听，好嘛，终究逃不过了吗，急忙答道：“不用了，我&amp;hellip;”。
理发师也是老手了，还没等我说就打断道：“没事的，你可以直接在咱家染个黑色，咱家染发剂可不像隔壁发廊，用的都是进口高端货&amp;hellip;你是不知道，之前隔壁因为给一个姑娘染发，没两天就开始掉色，那个姑娘来店里闹事，那场面，啧啧啧&amp;hellip;”
我知道这时候需要我接话了，睁眼看向镜子里的理发师：“这么吓人啊，那你们家染发剂很持久喽。”
“那是必然，我这可是进口货，进口的能不厉害嘛，而且现在很多年轻姑娘啊都只认进口哦的嘞！”
我想了想，问道：“国产没有好的吗？都发展这么多年了。”
“有肯定是有了“，他回答道：”而且一些名气大的国产货啊，喜欢用的人甚至更多哩。“
”那是不是说其实国不国产区别不大了呀。“
理发师轻笑了一下”小兄弟，看咱俩聊得来，我跟你说个实诚话，其实大部分市面上买的染发剂啊，就那么几等，一种是光看就不能用的，第二种是可以用，另外一种嘛，就是是可以放心用的。“
”这后两种怎么听起来挺奇怪的啊，那些可以用的不能放心吗？“我很疑惑。
”不是不能放心“，他语重心长道：”是水太深。这一类染发剂啊眼花缭乱，国产的、进口的、老牌子、新牌子，错综复杂&amp;hellip;“
他走到我面前，为我剪前面的头发，应该快到收尾了吧，可是我看不到镜子了，索性闭上了眼。
理发师继续说：”这一类啊，从原材料到生产到售出，全程符合国家规范，但是价格却参差不齐，小兄弟知道为什么吗？“
”不知道“。我并没有摇头，我怕他一剪子把我搞出血，
理发师笑了笑，继续说道：”这其实很简单，就在于噱头。现在网络太发达了呀，说我们家的染发剂有什么功能，有什么元素，先俘获一批忠实用户，再靠着这部分用户继续发展，但说实话，他们宣传的大部分东西都没什么用&amp;hellip;“
”这不和传销一样了吗？“我打断他。
”当过老板吗？“他露出不屑的语气：”你要想赚钱，就得有足够的噱头，口号得响！人家用的是染发剂，说出去可就是格调。这可没有骗钱，这挣的钱可都是合法的，而且是那些用户心甘情愿的哩。“
”这么说，其实还不如一些便宜货？“
”如果实际点来说，很大一部分看着价格高的还真不如一些便宜货哩。知道那个鹅肝嘛，毛还没长齐的鹅就要塞饲料压出来，拿出来卖还贼贵。那些来理发的有几个研究过染发剂，还不是靠我们一张嘴喊出来的。就比方说上次一个小姑娘，就嚷嚷着要小鲜牛肉牌子的染发剂，我跟他说那玩意质量没有保证的，但是她偏说那个牌子染出来好看。真是，有些人吃惯了就觉得臭的是香的，劝不住喽“
”小鲜牛肉，这牌子有点意思。欸对了，老哥你是姓佘吗，我看见那个桌子上有个工牌&amp;hellip;“我说着话，就看见理发师随便打理了一下，我想应该是结束了。
他愣了一下，继续说道：”不是不是，那个笨蛋刚被炒了，说是本来想帮顾客辨认一些产品防止他们被宰，虽然名声不错，但是因为业绩太差就消失了。哦，我姓訾。怎么样，要不要染一下啊，我跟你讲啊我这染发剂可是进口&amp;hellip;“
这时候我的手机响了。
”你在哪呢，习题课都开始了你人呢？“里面传来我同学的声音。
&amp;ldquo;好嘞好嘞，马上回去昂。”我如释重负，转头对那个理发师说：“大哥不用了，我该回去做题了，这个点太晚了。&amp;rdquo;
”嘿你这小兄弟真有意思，头一次见做题这么积极的，肯定是好不容易考学才从小地方来到这儿的吧。“
我尴尬一笑：”是啊。“
我没有看我的头顶，心里想着下次跟我们村头的剪头发的聊什么话题，自顾自的走出店。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
