<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>日常 on Ahouse</title>
    <link>https://lenux.netlify.app/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/</link>
    <description>Recent content in 日常 on Ahouse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Aug 2022 17:36:41 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://lenux.netlify.app/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>遛弯</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%AE%B0%E5%BF%86%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%9B%A8%E5%BE%88%E9%9A%BE%E5%86%8D%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%97%95%E8%BF%B9%E4%BD%86%E4%BA%BA%E5%8D%B4%E6%AC%A0%E6%89%93%E7%9A%84%E5%BE%88%E6%B7%B1%E5%88%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 17:36:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%AE%B0%E5%BF%86%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%9B%A8%E5%BE%88%E9%9A%BE%E5%86%8D%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%97%95%E8%BF%B9%E4%BD%86%E4%BA%BA%E5%8D%B4%E6%AC%A0%E6%89%93%E7%9A%84%E5%BE%88%E6%B7%B1%E5%88%BB/</guid>
      <description>如果需要对时间负责的话，那么我相信大多数人在一个阶段的结算里都会受到无情的谴责。
这并不关乎个人品行以及能力问题。毕竟有钱就要吃喝嫖赌胡作非为。
当然如果能结伴作恶，那是最好不过的了。并不仅仅为了路上消遣娱乐，更是希望能在不知道去哪的时候，不至于独自站在街口充当傻子。
不幸的是，今天街口有几个傻子。
事实也证明，路边总有你没有看过的风景，起码二、三、四、五叶草真的能够收集。
所以基因的岔路口也挺多的，明明叫三叶草却能玩出这么多花样。
而且虽然我不知道完美基因应该是什么样子，但我相信肯定不是我这样谁能说排除法不是科学呢。
 这些小小草可能会被很多人忽略，但这座亭子却真是我缺乏探索心的充分体现了。
我并不知道他何时就坐在这儿了，甚至他是干什么的我也不知道。然而可怕的是它旁边的一条路我走了很多年。
就像乐事里的空气。有吗？你得问薛定谔。重要吗？你得问百事。
但它的四个立柱明显被很多情窦初开的青年男女当作三生石使用了很长一段时间。
在风雨的作用下上面的漆面已经开始脱落，这就让誓言一词在这个不到十平米的地域里显得没有什么说服力。
 我评判路边青豆的优劣一般是通过我的心理活动来衡量的。
如果我想把他摘下来带回家，那就说明这一片的毛豆是真不错。
毕竟这并不是人，我可以肆无忌惮的表现我的肤浅，这样的生活方式会给人一定的报复的快感。
虽然我也不知道报复了谁。
  清爽的走出雨天确实是有些难了，尽管已经尽力偏转伞柄，且有人配合。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青春期的我们不是青春的我们</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E4%BA%94%E6%A5%BC%E8%B7%9F%E4%B8%80%E6%A5%BC%E5%9C%A8%E5%90%B5%E6%9E%B6%E4%BD%86%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E5%AE%A4%E4%BD%8F%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%A0%B9%E6%9C%AC%E5%BD%B1%E5%93%8D%E4%B8%8D%E5%88%B0%E6%88%91/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 17:18:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E4%BA%94%E6%A5%BC%E8%B7%9F%E4%B8%80%E6%A5%BC%E5%9C%A8%E5%90%B5%E6%9E%B6%E4%BD%86%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E5%AE%A4%E4%BD%8F%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%A0%B9%E6%9C%AC%E5%BD%B1%E5%93%8D%E4%B8%8D%E5%88%B0%E6%88%91/</guid>
      <description>才知道七夕节已经过去了，但在我印象中那个谐音梗情人节不是刚过不久么。
情人节，绕不过的是恋爱。而说起恋爱，就不得不提起我的十八岁😋。
那一年我高考，但是并没有大家通常认为的高考生的状态，那时候就单纯觉得这是一次规模更大的重要考试而已。
学习生活只是照常进行。
但其中或多或少的自以为是，让这张照片的白平衡有那么一丝的紊乱。
我一直认为，缘分是真实存在的，就像是碰到好吃的，在食物靠近嘴唇时，你自己是会凑上去的。
至于我凑没凑向缘分到不重要，凑向生物教材倒是真的🥱。
明明都是谈恋爱，果蝇的恋爱成果让我苦恼了一小段时间，所以有一次我为了可以了解它们，专门找出一晚上的时间请孟达尔先生喝了壶茶。
那一晚，孟达尔先生不喜欢中国茶，我也不喜月亮在我茶水上撒的盐，其他的并记不得什么了。
果蝇谈恋爱被写入教材，我同学谈恋爱也被写入教材，因为物种不同所以名字也有所不同，叫做《反面教材》。
这本教材是诸位老师家长所著，内容不多，但文笔方面我是不如各位作者了，犀利的言辞是我几年也写不出的😗。
其间有一些可怖。
但我对关了门的冰箱结构的兴趣明显要比开着门的冰箱要大得多，我的同学们显然也是这样。
中学时代的恋爱就像是禁忌果一样，老师家长避之不及，若是发现了免不了一顿上火，但青春的这些少男少女们都甘之如饴。
而我所说的那一点点紊乱，就与此有关。
他们总觉得毕业季与自己的恋情是冲突的，想触碰却又收回手。
当然了，这个东西不能细合计。
  在期待什么？
真以为我高中会有可歌可泣的爱情能讲出来🤨
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沾酒气</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E5%96%9D%E9%85%92%E5%9C%A8%E6%88%91%E7%9C%8B%E6%9D%A5%E5%A4%A7%E9%83%A8%E5%88%86%E6%98%AF%E5%8F%91%E6%B3%84%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F%E4%BB%A5%E8%87%B3%E4%BA%8E%E7%BB%8F%E5%B8%B8%E6%84%9F%E8%A7%89%E5%88%B0%E6%9C%89%E7%82%B9%E7%82%B9%E5%B9%BC%E7%A8%9A/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 15:09:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E5%96%9D%E9%85%92%E5%9C%A8%E6%88%91%E7%9C%8B%E6%9D%A5%E5%A4%A7%E9%83%A8%E5%88%86%E6%98%AF%E5%8F%91%E6%B3%84%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F%E4%BB%A5%E8%87%B3%E4%BA%8E%E7%BB%8F%E5%B8%B8%E6%84%9F%E8%A7%89%E5%88%B0%E6%9C%89%E7%82%B9%E7%82%B9%E5%B9%BC%E7%A8%9A/</guid>
      <description>”花间一壶酒“才迷人 琴棋书画，诗酒花茶，唯独酒是存有争议的。是粮食之精，却又为佛中一戒。
习武之人快意恩仇，常用酒铺下一条路；雅客骚人挥洒诗情，又伴有酒樽助兴。但若是为了醉而酒下肚，终是落了下乘罢。
现在人面对桌上的酒就像是吃饭的必要流程，酒满，情难满。
印象中跟姑娘出去玩耍，总是要好好倒饰一下，不论怎样的小子总是想要吸引女孩的注意嘛。在外玩耍也很简单，吃点浇头重的面，嘴上糊着油汁，笑就很轻易，步子也跟着随意。
酒是不必的 。
我本身是不喜年轻女孩喝酒的。因为姑娘们的朝气无须外物相助，她们本就繁茂，若多了几分酒气实属不美了。
村人喝酒讲究得劲 我家这夏天的幸福一般在夜晚，在街头，在胡同口。
胡同口的人家总是先一步在街边落座，随着屋头的炊烟消散，这街边的烟火气却是慢慢积攒起来。
大娘们又在谈论谁家小子娶了新媳，大爷们干完农事，借饭后酒劲，就着电视里的话题继续讨论，而小孩子们堆在一起嘀嘀咕咕不知道在讨论哪只小怪兽被奥特曼打趴。
在冬天大家伙就不太想出门了，老爷们温一杯白酒，边咂摸嘴边听着老婆子的念叨。
欸，你说念叨会不会就是年到发展出来的，毕竟我被念叨最多的时候就是年前的一段时间。
笨蛋喝了酒还是笨蛋 就是现在我还时常用推理来判断我刚刚在做什么。思考好久想不起来，想看看时间吧，看一眼手表，猛然发觉“哦！我是来找手机的！”。
更不必说此时在回忆小时候的事情。
前俩天在洗衣服的时候，无意间一个动作，把我思绪拉向很远。
但飘向何方我不知道，我只知道这个动作在我小时候常常用到，但使用场景确实记不得。
说起来就像是宿醉后的人，起床后隐隐约约好像在哪里做过什么了不得的事情，可仔细一想只剩下脑袋还在疼痛。
这样子长大，与其说是落得俗套，更为贴切的应是无趣。
  女同志们碰见灌酒的一定要给他一脚，不是蠢就是坏😆
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喜特曼</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%B8%A6%E8%84%91%E5%AD%90%E7%9C%8B%E6%A0%BC%E6%96%97%E5%A4%9A%E5%B0%91%E6%9C%89%E7%82%B9%E6%89%BE%E4%B8%8D%E8%87%AA%E5%9C%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:42:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%B8%A6%E8%84%91%E5%AD%90%E7%9C%8B%E6%A0%BC%E6%96%97%E5%A4%9A%E5%B0%91%E6%9C%89%E7%82%B9%E6%89%BE%E4%B8%8D%E8%87%AA%E5%9C%A8/</guid>
      <description>对于咱这种没啥文化的人来说，强说愁反到落了下乘
 银格Ⅲ 由于一些不可知原因啊，英文版银格Ⅲ的后面几集被提前放出来了，对于这种事情我深表遗憾希望下次TV也有这样的意外。由此，本人，将后面的几集剧情一口气看完了，说是奥迷过年不过分吧😋。
其实剧情之类的没什么好说，就是为了看皮套的。坂本操刀，人设不崩就行了虽然崩不少，要啥自行车。
哦斯新皮肤不戳，我还蛮喜欢的主要是配色喜欢，还真没怎么仔细观察。
翻译组皮一点好哇。
虎虎生威 看视频刷到人家唱《大家一起喜羊羊》（大白菜鸡毛菜🎵），想起以前卡酷啊炫动金鹰啥的，都是动画片，广告的时候也会放这些歌，没忍住就又去刷了一遍虎虎生威,其实平时也一直有看喜羊羊。
重看过后依然觉得不戳，剧情扎实，关键可能从这时起灰太狼好老公人设就真正立起来了之前有但不多。相信不看字幕也有很多家人们知道灰太狼这时候的台词是啥吧😉。
不过灰叔，咱怎么认识的红红来着😁。
最后落点也落在和谐相处和生态保护上，不戳不戳。
记 不论银格还是虎虎生威，剧情自不必说，喜欢的人就爱的不行，不喜欢的怎么说也不会改观。
这只是看完后单纯多说几句话而已，我本想绞尽脑汁写点动人的句子去感叹儿时，后来也就如此随便写几句没有逻辑的话，意义的有无大抵也是如此罢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pieces of sh*t that explain why you are here</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%9C%89%E8%B4%9D%E6%9E%9C%E5%B0%B1%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 17:43:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%9C%89%E8%B4%9D%E6%9E%9C%E5%B0%B1%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E4%BA%86/</guid>
      <description> Nothing matters?
 梗概 对于整个电影的结果，导演很贴心的为我们分为三个部分《Everything》《Everywhere》《At Once》，我也大体上按这种分节叙述。
  根据剧情描述，人在每一次面临抉择的时候，选择不同的选项都会产生一个宇宙，如果这个决定对你的人生影响很大，那么产生的几个宇宙相距就远，反之则近。Alpha宇宙的Evelyn众人对于这种现象进行研究，并制造出了一种蓝牙耳机，使用这种耳机就可以将另一个宇宙的使用者的能力附着于使用者，使用者也会体验到另一个宇宙的自己的生活。而使用条件就是做奇怪的举动，想要穿越的宇宙越远，做的举动就要越奇怪。
  主角Evelyn与他的丈夫经营着洗衣店，过着普通而又平静的生活。但其实这种平静只是表面的——年轻时的不被父母理解而后远走他乡、女儿是同性恋者，丈夫有离婚意向。我们暂且将这个普通的世界成为主宇宙。
在税务局中，本片的科幻元素初现端倪，Alpha宇宙的韦蒙通过蓝牙耳机与Evelyn进行了对话，将Alpha宇宙矛盾爆发的原因解释出来。简单来说就是Alpha宇宙的Evelyn与他的女儿乔伊矛盾（具体矛盾不赘述）爆发，乔伊化身乔布土巴卡，正穿越各个宇宙去杀掉Evelyn。
由于Alpha宇宙的母女矛盾（或者说家庭矛盾）使得其他宇宙与Evelyn有关的矛盾都相继爆发。之后就是丹尼尔兄弟的又一次脑洞也是我很喜欢的一个点，通过一切事物都只是振动叠加中粒子的随机重新排列与多重宇宙结合，将存在真人的宇宙扩展至非碳基生命甚至二维世界上。
乔布将Evelyn带入她的基地，告诉Evelyn她的一切举动原因，这也像大多中式家庭的矛盾一样。由于Evelyn一味的对乔伊管制，乔伊发现生命无意义汇聚到贝果可能是个意象，个像甜甜圈的一个黑色物体。
乔伊想让Evelyn也体验这种感受。这时候各个宇宙的Evelyn开始毁灭自己的人生，电影画面开始在各个宇宙的Evelyn身上快速切换，其中有一段我很喜欢的石头宇宙，台词通过字幕呈现。这时Evelyn的丈夫韦蒙终于不再划水，他的温柔挽回了Evelyn，重燃希望。但乔布决定不理会Evelyn，准备自己进入贝果，但Evelyn想要拯救乔布，或者说乔伊，她的女儿。同时，各个宇宙的的Evelyn开始救赎运动我真是起名天才。
在主宇宙中，Evelyn决定与公公和乔伊和解，将乔伊的女朋友介绍给公公，但这一举动却坚定了乔伊出走的决心，而乔布也继续投身虚无。
“Just stop. I&amp;rsquo;m really,really happy for you. But I&amp;rsquo;m tired. I don&amp;rsquo;t want to hurt anymore and for some reason when I&amp;rsquo;m with you ,it just hurts the both of us.”这是乔伊想要走的原因。
Evelyn短暂思考后，还是决定拯救乔伊，或者说，回应乔伊的自白。
其他宇宙，Evelyn也开始了拯救计划。最终各个宇宙的Evelyn都与自己身边的人和解。
有端联想 可以看到前半部分我花了很大的笔墨描写，这是因为对于这部电影来说，最后的和解部分推荐各位看官将原作看一遍，因为总结的话会让一些台词失去色彩，而和解部分的台词又一句不能少个人感觉搭配画面的话一句都不能少。同样的还有韦蒙的一段独白，也是这一段独白解救了Evelyn，同时也向观众展示了韦蒙保护家人的方式。都给我去看！！！
中间的一段打戏很有意思，风格有成龙的影子（还有打架的时候韦蒙有点像雅人叔）。以及在最后爬楼梯的场景，很像功夫里斧头帮那段应该是彩蛋吧。
其中还有一段，就是在Evelyn是功夫巨星的宇宙就像咱们所处的这个宇宙一样，韦蒙站在楼梯向下看的镜头，我也不知道是文件损坏还是导演有意为之，总之那个镜头我很喜欢（词穷）。
暗涌 《瞬息全宇宙》是个科幻电影，但其中也有家庭、喜剧元素，或者说我更偏向它是个家庭电影。
很真实的中式家庭关系，将抽象的矛盾具体为实际破坏，一切的展开由于科幻视角而变得大胆且合理。但在这里除了家庭关系，我更想说的是关于最后乔布想要走向毁灭（乔伊执意要走），Evelyn的最后的决定。
乔布想要毁灭，一开始Evelyn想就这样顺从她吧，就如主宇宙的Evelyn决定同意乔伊的“Just let me go”。但最终Evelyn还是决定拯救乔布很多人觉得割裂。
这个举动其实让我想起一句话“每个自杀的人心底都希望有一个人能够拯救他”，乔布也是一样，最后她在贝果里伸出手就是证明,还有乔伊的那句“Let her finish”。
  最后想对所有像Evelyn的孩子们（所有人都是孩子）说“只是平凡，并不失败”。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聊到哪算哪（二）</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%98%9F%E5%9B%94%E5%9B%94/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 16:23:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%98%9F%E5%9B%94%E5%9B%94/</guid>
      <description>方法、顺序加灰色脑细胞
 近期活动 开启LC刷题模式每天稍微做做而已，想来是时候看看学科知识了？
啊，虽然知识没学多少，但是电影这一块属实整的挺好。其实主要看的婆改编电影。高中上语文课英语课可没少看阿婆小说😉。在手法和情节上啊，阿婆确实有自己独到的见解，可以说后世看到的很多手段都能从阿婆那里找到相似之处（熟悉的作家不多，可能有些片面），相比于大家所熟知的==福尔摩斯==，对于推理手法以及心理刻画上高出不少。
可能松本清张的社会派大家都有所耳闻，通过对犯罪动机的层层剥离，将人性置于读者面前裸奔。读松本清张的作品就像是置身于其布置的情景当中，实打实的感受到温度与敌意。而阿婆就好像将一道数学题目给你，条件及数据在阅读的过程中逐步给你，而读者需要做的事，就是将其串联起来，严谨，有时又眼前一亮个人感官。然而最近看的几部阿婆（主要《魔手》、《无妄之灾》），让我很早就对阿婆作品的印象大为改观。具体细节就不过多赘述了，感兴趣的可以去读原著，很推荐😁。
心情 旁边办公室的女生对她的前途很迷茫，正在与她的男朋友大概商议未来。谈吐间对于考研一事很是在乎，好似冬天火炉旁的小女孩，双手想要触碰却害怕灼伤。
奖学金又发下来了，钱不多。这笔钱像是秋天枫叶划过面颊，喜欢的人将叶子拾起，而我只觉得划痕有点疼，仅是见过秋天的证明考研失败安慰奖🍁。
去办公室提交申请表，班主任又来问我找工作的事情，我满脑子的污言秽语。
准备 并无新打算，按部就班这几十年不都是按部就班🤣。
哦对了，后续会有什么考核，一星期培训🤷‍♂️。
另 There there！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聊到哪算哪（一）</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%98%9F%E5%9B%94/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 15:31:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%98%9F%E5%9B%94/</guid>
      <description>❗温馨提示 “正经人谁写日记啊”
 近期活动 最近在鼓捣毕业论文，经过几天的不懈奋斗凑字数终于在昨天得到了导师的回复：完成度较高，继续完善、降重。就初期来说还是不错的，当然本站也是在论文创作期间建成的。
但是代价也是很大的，我的LC已经一星期没做了摸鱼真爽。但是！明天重启刷题路，并不是说说而已😉。
心情 最近心态逐渐趋好，虽说偶尔想起来还是有点小难受昂，但是每根金针菇都能找到说与自己的牙缝，该继续学习了的🧐。
准备 后面其实就是毕业答辩和日常的学习生活了，目前没想那么多，按部就班。
另 封校什么时候结束的🤬！要疯辣！！！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
