<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>节点 on A House</title>
    <link>https://lenux.netlify.app/categories/%E8%8A%82%E7%82%B9/</link>
    <description>Recent content in 节点 on A House</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 14 Jun 2022 20:49:40 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://lenux.netlify.app/categories/%E8%8A%82%E7%82%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>毕业...</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%BF%99%E6%AC%A1%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%AF%95%E4%B8%9A%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 20:49:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%BF%99%E6%AC%A1%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%AF%95%E4%B8%9A%E4%BA%86/</guid>
      <description>🌕十五的月亮十六圆
 十二 真正开始感觉到毕业味道是舍友走后的那个晚餐。
我在想，买来的一袋大米，会不会有那么几粒米和周围的米不太一样，比如说不是一个品种，又或者其实来自别的地方，巧合之下他们被装进了一个袋子。
虽然那顿饭吃的是面，但我依旧这样想着。
后来，瘫在床上发呆的时候，竟然发现宿舍那么大，能住进六个带有不同小城气息的人。家里人盛米饭总不会觉得碗里的米足够多，吃撑了才发现，原来有那么多。
十三 我的几个朋友告别活动都不尽相同，但大多都是基于通宵。我不想通宵，就想舒舒服服的离开这个小屋子。 我选择了正骨推拿。
惊喜的是，路上，街景逐渐熟悉，与去年考研路上的风景逐渐重合。
我知道，旧路重游总会有些感慨。
但我制止了这种费心思的行为。
十四 在宿舍一一道别后，发现还有好多东西没有带走，只是也带不走。
回家的路途比来时要短那么一些，行李也重了一些。
吃完饭，收拾东西时，眼泪忽的滑落一滴，嘴里一直念叨着我不知道。
我也不知道我不知道什么。
只是家里的晚餐，也不是米饭。幸好家里的晚餐，不是米饭。
时间快到让人模糊，快到不自知，快到所有毕业生们都在说再见。
但是打开电脑，就是宿舍的合影</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业了？</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%BF%99%E7%85%A7%E6%8B%8D%E7%9A%84%E5%A4%9A%E5%B0%91%E6%9C%89%E7%82%B9%E7%A4%BE%E6%81%90%E4%BA%86%E4%BD%86%E6%88%91%E5%8F%AA%E8%A6%81%E4%B8%8D%E7%BB%99%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9C%8B%E5%B0%B1%E4%B8%80%E5%AE%9A%E6%B2%A1%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 18:53:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%BF%99%E7%85%A7%E6%8B%8D%E7%9A%84%E5%A4%9A%E5%B0%91%E6%9C%89%E7%82%B9%E7%A4%BE%E6%81%90%E4%BA%86%E4%BD%86%E6%88%91%E5%8F%AA%E8%A6%81%E4%B8%8D%E7%BB%99%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9C%8B%E5%B0%B1%E4%B8%80%E5%AE%9A%E6%B2%A1%E4%BA%8B/</guid>
      <description> 蝉鸣送来结束，落叶见证相逢，病态的美丽总让人欲罢不能。
 七 大聚餐嘛，肯定就是吃吃喝喝，吹吹牛皮之类的，也不要妄图如此这般会增加所谓同窗羁绊，大部分人其实都是来凑个热闹以缓解近期的无聊罢。
那个地方是上一位班主任出国前一起聚餐的地方，甚至是一个桌子那次我没吃上。
可能人们总是要以聚餐的方式来解释分离，或者分离的固定形式总会包含聚餐。
由于有点小事情，迟到了，位子竟然被安排在了靠近两位班主任的地方后续听他们聊天内容貌似都不知道我叫啥名😌。
八 学生的青涩总会随着一次又一次的考试而逐渐褪去。
将四年时光打印在一叠A4纸上，放在导师靠窗的位置上，窗帘并没有拉开，但阳光依旧从缝隙中钻出来。
阳光可能也喜欢知识的味道，当我将纸张安置在他身旁，他并没有躲闪。
阳光趴在纸上。
我回了宿舍，躺在床上，却发现阳光有躺在我身上。原来他不是喜欢知识，而是喜欢我😉。
九 时光顺风顺水，但一张照片的出世却是不那么平整。
从提议到否决，再提议，再否决，最终不知道什么时候突然直接下了通知。仓皇而暗自有决定。
🤓中午特意自己抓了抓头发不好看但就想稍微倒饰下。
小半个校园都被收进那个黑匣子。大家都想将自己定格，用底片去证明自己的过往，但各怀心思，暗自褪色。
  还在思考要不要补照片的时候，发现并没有什么能拿出手的，经典👻。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业？</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E6%84%9F%E8%A7%89%E8%80%81%E5%B8%88%E4%BB%AC%E5%BE%88%E7%9D%80%E6%80%A5%E5%8E%BB%E5%90%83%E9%A5%AD/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 09:48:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E6%84%9F%E8%A7%89%E8%80%81%E5%B8%88%E4%BB%AC%E5%BE%88%E7%9D%80%E6%80%A5%E5%8E%BB%E5%90%83%E9%A5%AD/</guid>
      <description>人山人海
 定位在四年之尾，而这条尾巴能否自由摇摆，就在这次的答辩了。
众所周知毕业答辩在各个学习阶段都是很重要的，作为学生的我们也非常重视也许。 去答辩的途中我想起来需要的材料没有放进包，匆匆回到宿舍。回去的途中杨絮很多，有的擦过我的衣服，有的离我远远的，相同的是他们都没有在我身上过多的停留。
由于我是比较靠前的答辩选手，十五分钟的答辩时间还是实打实的，总体来说还不错，虽然都说答辩就是道歉，但这次老师的提问都在射程范围内，无惊无险。
整间教室女孩子不多，不愧是工科学院。虽然数量不多，但都是身材不戳的好姑娘。
答辩完成我就先走了。并顺带做了个核酸。总共三个队，我挑选了一个看起来人比较少的队伍。我害怕被别人跑在我前面，所以急匆匆的加入队伍。
虽然选的人比较少的队伍，但我的移动速度却比旁边的慢了不少。不过我不担心什么，速度虽很慢，最后总归是能做完核酸。
出了楼，杨絮好像在阳光的照耀下愈发嚣张了，他乘着风快速的飘着，每次看似要着地，就又被风儿挑起，但总能被一级一级的台阶拦下。
我在宿舍帮忙改代码，静待舍友归来。
良久，舍友推门而入，连带着柳絮一块请回了宿舍。舍友回来后就互相交流，听内容还蛮好笑，就不一一细讲了，无非就是一些水答辩的趣事。
此时的柳絮也在对流的作用下在宿舍转圈圈，我连忙将他收拾，虽说几绺柳絮飘荡很好看，但柳絮太多的话会影响宿舍的环境。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
