<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Ahouse</title>
    <link>https://lenux.netlify.app/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Ahouse</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Sep 2022 10:35:24 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://lenux.netlify.app/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>瞎担心</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%8B%A5%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%8B%85%E5%BF%83%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%B3%A2%E7%89%B9%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%89%93%E5%BC%80%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%99%BE%E4%B9%9D%E5%8D%81%E5%9B%9B%E9%A1%B5/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 10:35:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%8B%A5%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%8B%85%E5%BF%83%E8%87%AA%E5%B7%B1%E7%9A%84%E7%94%9F%E5%91%BD%E6%B3%A2%E7%89%B9%E4%B9%9F%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E6%89%93%E5%BC%80%E7%AC%AC%E4%B8%89%E7%99%BE%E4%B9%9D%E5%8D%81%E5%9B%9B%E9%A1%B5/</guid>
      <description>今年的开学季略显寡淡。
已经有十几个年头的九月是以学生身份度过的了，但今年，我被这个身份抛弃。
不必坐在教室里吹顶棚风扇，不必担心年事已高的扇叶是否会砸下来旋在我的头顶。
但总要以一个身份立于当下。
所以，成年人这个群体正在逐渐向我靠近。我曾有幸领略过这个群体的无趣。
这让我对这个身份失去兴趣。
然而我慢慢开始恐慌，因为我发现这无法避免。
 那天我的侄女正在奋笔疾书，开学像是一把悬着的刀逼迫他她赶制老师们根本不会看的暑假作业。
我正在摆弄他的文具盒，毕竟自从上了初中后我就没在拥有过这种物什，既熟悉又新奇。
我拿起一根热可擦中性笔，突然就想到遥远的冬季的东北，是否有个孩子是用这种笔写的寒假作业，然后把他放在了热炕头&amp;hellip;&amp;hellip;
后来我了解到，这种笔写出的字迹会在负十八度重新显现。
我更加相信科学是有人性的一面的了。
 反复的疫情终于让我的家乡重新上榜，这也可能导致一些学生无法返校，因为曾经我也是其中一员。
当然若是学校嗅觉足够强的的话，可能还不会对学生个人产生过大影响。
但有句话叫“兵马未动，粮草先行”。
不知道这些学生的“粮草”应当如何处理。
  我在找回丢失之物，即便它曾经是我身后的丢失之物。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>流火</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%B5%B0%E5%87%BA%E6%88%BF%E9%97%B4%E7%9A%84%E6%88%91%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%88%B0%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%B8%AA%E6%9C%89%E6%B8%A9%E5%BA%A6%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2022 16:22:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%B5%B0%E5%87%BA%E6%88%BF%E9%97%B4%E7%9A%84%E6%88%91%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%88%B0%E8%BF%99%E6%98%AF%E4%B8%AA%E6%9C%89%E6%B8%A9%E5%BA%A6%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C/</guid>
      <description>  直接放图，一个月捏下来的。
全部未修，大多4:3也是便于日后拿来再做修改使用其实就是懒。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>遛弯</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%AE%B0%E5%BF%86%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%9B%A8%E5%BE%88%E9%9A%BE%E5%86%8D%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%97%95%E8%BF%B9%E4%BD%86%E4%BA%BA%E5%8D%B4%E6%AC%A0%E6%89%93%E7%9A%84%E5%BE%88%E6%B7%B1%E5%88%BB/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Aug 2022 17:36:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%AE%B0%E5%BF%86%E4%B8%AD%E7%9A%84%E9%9B%A8%E5%BE%88%E9%9A%BE%E5%86%8D%E6%89%BE%E5%88%B0%E7%97%95%E8%BF%B9%E4%BD%86%E4%BA%BA%E5%8D%B4%E6%AC%A0%E6%89%93%E7%9A%84%E5%BE%88%E6%B7%B1%E5%88%BB/</guid>
      <description>如果需要对时间负责的话，那么我相信大多数人在一个阶段的结算里都会受到无情的谴责。
这并不关乎个人品行以及能力问题。毕竟有钱就要吃喝嫖赌胡作非为。
当然如果能结伴作恶，那是最好不过的了。并不仅仅为了路上消遣娱乐，更是希望能在不知道去哪的时候，不至于独自站在街口充当傻子。
不幸的是，今天街口有几个傻子。
事实也证明，路边总有你没有看过的风景，起码二、三、四、五叶草真的能够收集。
所以基因的岔路口也挺多的，明明叫三叶草却能玩出这么多花样。
而且虽然我不知道完美基因应该是什么样子，但我相信肯定不是我这样谁能说排除法不是科学呢。
 这些小小草可能会被很多人忽略，但这座亭子却真是我缺乏探索心的充分体现了。
我并不知道他何时就坐在这儿了，甚至他是干什么的我也不知道。然而可怕的是它旁边的一条路我走了很多年。
就像乐事里的空气。有吗？你得问薛定谔。重要吗？你得问百事。
但它的四个立柱明显被很多情窦初开的青年男女当作三生石使用了很长一段时间。
在风雨的作用下上面的漆面已经开始脱落，这就让誓言一词在这个不到十平米的地域里显得没有什么说服力。
 我评判路边青豆的优劣一般是通过我的心理活动来衡量的。
如果我想把他摘下来带回家，那就说明这一片的毛豆是真不错。
毕竟这并不是人，我可以肆无忌惮的表现我的肤浅，这样的生活方式会给人一定的报复的快感。
虽然我也不知道报复了谁。
  清爽的走出雨天确实是有些难了，尽管已经尽力偏转伞柄，且有人配合。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>升职</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%AE%A4%E4%B8%BA%E6%88%91%E7%9B%B2%E7%9B%AE%E8%87%AA%E4%BF%A1%E7%9A%84%E8%BF%99%E4%B8%80%E8%A7%82%E7%82%B9%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E7%9B%B2%E7%9B%AE%E8%87%AA%E4%BF%A1%E7%9A%84%E5%91%A2/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2022 20:59:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%AE%A4%E4%B8%BA%E6%88%91%E7%9B%B2%E7%9B%AE%E8%87%AA%E4%BF%A1%E7%9A%84%E8%BF%99%E4%B8%80%E8%A7%82%E7%82%B9%E6%98%AF%E4%B8%8D%E6%98%AF%E7%9B%B2%E7%9B%AE%E8%87%AA%E4%BF%A1%E7%9A%84%E5%91%A2/</guid>
      <description>这是我的朋友跟我讲的一个事情。
他的前辈是一个已婚打工人，姓王，我们姑且称之为王哥。虽说是前辈，但没有影视剧中的前辈那样靠谱，只不过是比我这个朋友早入职三年罢了，工位毗邻我这个朋友。
这一天，王哥气冲冲的走进他的办公桌，将手中的仙人掌盆栽狠狠地放在桌子上，显然是心情不好。
这个时候一般不会有人上去触这个霉头，只能等他自己脾气消下去，可没过一会，他就找到了我这个朋友。
据王哥讲述，是因为他的两个已经上初中孩子，头两天老师刚讲过的题目，今天做的测试还是做错，被他们老师再放学后留在办公室了。
“你可不知道，太丢人了啊”，他边说边用手拍打着脸,然后又问我朋友为什么他的仙人掌怎么长不成电视里沙漠那种高大的样子。
我朋友刚想解释，突然他看到上司走来，拍了拍王哥，示意他上司来了。
之后王哥就被叫走了，足足又二十分钟才回到工位上，脸色相比之前更亲近阳光了。
“被骂了呀”，王哥摇着头：“你说说这上司，不久比咱们早入职几年吗，你看看给他牛的，刚又更我说什么新提交的方案没有力度，更之前的方案比一丁点进步没有。可是这玩意儿能是一天两天能做出来的？那不得需要时间好好打磨？我都不知道他怎么坐上这个职位的&amp;hellip;&amp;hellip;”
在王哥抱怨了九个月后，他迎来了人生中的第一次升迁。
欢送会上，旧上司拍着王哥的肩膀：“小王啊，你嗝&amp;hellip;你要记着，我之前就&amp;hellip;就知道你能坐上这个位置，虽然&amp;hellip;你在工作上不见得是最好的，但跟我手底下&amp;hellip;你干的最久！哈哈哈&amp;hellip;所以这次我升迁空出来的位置，我第一个&amp;hellip;第一个就想到你&amp;hellip;以后&amp;hellip;咱们就是一家人&amp;hellip;一家人！”
王哥也高兴，晃着脑袋当即下了保证：“您放心！以后只要用得到我的地方，我&amp;hellip;我小王绝对不藏私！”
“嗯！”旧上司好像一直在等这句话：“说起来我有个外甥，今年刚毕业&amp;hellip;”
剩下的因为我朋友去厕所吐了就没听见。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>青春期的我们不是青春的我们</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E4%BA%94%E6%A5%BC%E8%B7%9F%E4%B8%80%E6%A5%BC%E5%9C%A8%E5%90%B5%E6%9E%B6%E4%BD%86%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E5%AE%A4%E4%BD%8F%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%A0%B9%E6%9C%AC%E5%BD%B1%E5%93%8D%E4%B8%8D%E5%88%B0%E6%88%91/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 17:18:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E4%BA%94%E6%A5%BC%E8%B7%9F%E4%B8%80%E6%A5%BC%E5%9C%A8%E5%90%B5%E6%9E%B6%E4%BD%86%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E6%88%91%E5%9C%A8%E5%9C%B0%E4%B8%8B%E5%AE%A4%E4%BD%8F%E6%89%80%E4%BB%A5%E6%A0%B9%E6%9C%AC%E5%BD%B1%E5%93%8D%E4%B8%8D%E5%88%B0%E6%88%91/</guid>
      <description>才知道七夕节已经过去了，但在我印象中那个谐音梗情人节不是刚过不久么。
情人节，绕不过的是恋爱。而说起恋爱，就不得不提起我的十八岁😋。
那一年我高考，但是并没有大家通常认为的高考生的状态，那时候就单纯觉得这是一次规模更大的重要考试而已。
学习生活只是照常进行。
但其中或多或少的自以为是，让这张照片的白平衡有那么一丝的紊乱。
我一直认为，缘分是真实存在的，就像是碰到好吃的，在食物靠近嘴唇时，你自己是会凑上去的。
至于我凑没凑向缘分到不重要，凑向生物教材倒是真的🥱。
明明都是谈恋爱，果蝇的恋爱成果让我苦恼了一小段时间，所以有一次我为了可以了解它们，专门找出一晚上的时间请孟达尔先生喝了壶茶。
那一晚，孟达尔先生不喜欢中国茶，我也不喜月亮在我茶水上撒的盐，其他的并记不得什么了。
果蝇谈恋爱被写入教材，我同学谈恋爱也被写入教材，因为物种不同所以名字也有所不同，叫做《反面教材》。
这本教材是诸位老师家长所著，内容不多，但文笔方面我是不如各位作者了，犀利的言辞是我几年也写不出的😗。
其间有一些可怖。
但我对关了门的冰箱结构的兴趣明显要比开着门的冰箱要大得多，我的同学们显然也是这样。
中学时代的恋爱就像是禁忌果一样，老师家长避之不及，若是发现了免不了一顿上火，但青春的这些少男少女们都甘之如饴。
而我所说的那一点点紊乱，就与此有关。
他们总觉得毕业季与自己的恋情是冲突的，想触碰却又收回手。
当然了，这个东西不能细合计。
  在期待什么？
真以为我高中会有可歌可泣的爱情能讲出来🤨
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>灯塔</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%BD%93%E6%88%91%E5%A7%90%E8%B7%9F%E6%88%91%E5%B9%B3%E7%AD%89%E7%9A%84%E6%8E%A2%E8%AE%A8%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%95%99%E8%82%B2%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%97%B6%E6%88%91%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%88%B0%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E6%97%A0%E6%B3%95%E6%8E%A7%E5%88%B6%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%8F%91%E7%94%9F%E5%8F%98%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 16:54:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%BD%93%E6%88%91%E5%A7%90%E8%B7%9F%E6%88%91%E5%B9%B3%E7%AD%89%E7%9A%84%E6%8E%A2%E8%AE%A8%E5%85%B3%E4%BA%8E%E5%AD%A9%E5%AD%90%E7%9A%84%E6%95%99%E8%82%B2%E9%97%AE%E9%A2%98%E6%97%B6%E6%88%91%E6%84%8F%E8%AF%86%E5%88%B0%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%88%91%E6%97%A0%E6%B3%95%E6%8E%A7%E5%88%B6%E7%9A%84%E4%BA%8B%E6%83%85%E6%AD%A3%E5%9C%A8%E5%8F%91%E7%94%9F%E5%8F%98%E5%8C%96/</guid>
      <description>做壮丁 没有人能够逃避关于孩子的问题，即使是像我这种还没有孩子的人。
我的外甥女，一个正在接受青春蜕变和科技沐浴的小女生。当然，学业依旧是她的主旋律。
但从成绩来看，这首歌的主旋律音量些许有些疲软。
毫不意外的，作为一个要智商有眼睛、要文化有嘴巴的舅舅，我被我的老姐抓去做了家教。
我姐来我家是在一个非常热的晚上，她看我额头有些冒汗，问我：”一年不见瘦不少，怎么还这么容易流汗呢。“
我也奇怪，虽说这一年因为考研的原因锻炼少了，但脑力消耗却依旧不少啊，都从120斤瘦到68公斤了，是挺奇怪的。
经过一段时间的详谈，我应下了当家教的差事。
我姐又说：”你还有没有以前写过的笔记啊什么的，我拿过去给你外甥女看一看。“
我思考了一下，回答：”应该是有吧，但肯定不多，因为我不怎么记笔记哈。“
”没事的”，我姐说：“就随便看看。“
我姐跟我回到房间，翻找起来。
”这个是吗？“我姐拿着一本封面明显泛黄的硬皮本子问道，我接过来，一股霉味冲上天灵盖。
我翻开本子，看了眼，笑着说：”这是以前写的日记，不是笔记。“
我姐明显很惊喜：”你以前还写日记呢!“
&amp;ldquo;害！正经人谁写日记啊&amp;rdquo;，我敷衍道：”当时随手把鸡毛蒜皮的小事划划，我倒忘记了。“
说这话的时候，我的手一直在进行着翻页动作。
由于时间过去太久了，这本子被积压在那个放书的角落的最底下，翻页动作必须小心，不然那个发潮脆弱的纸页很容易被撕裂。
我姐看着我，说：”年岁确实不短了哈，都不好翻页了“
”是啊“，我回答：”不该拿出来的，这样又不知道该把它安置在哪了。“
生活不需要催化剂 用比较官方的说法来讲，就是教学活动非常顺利。
当然了，这种感觉不能细合计，至少当初像我这种位于班级后排的学生，自然是不在我们老师写下这句话时的考虑范围之内的。
很明显，彼时彼刻，恰如此时此刻。
过程中我明显感觉到当代初中生的焦虑，或来自升学的压力，或来自青春期孩子独有的考虑。
其中上课细节不足为外人道也。
有趣的是在午饭环节，我姐讲起了我的日记，以及我小时候经历的一些并不能称之为愉快的过往这就不展开了。
”你看，这些你舅舅也都经历过，但现在讲出来这不很轻松么“，我姐这样说道。
我没想到有一天我的经历可以成为勉励我的小辈的有用经验。
进食过程非常愉悦，边吃边笑，鼻涕冒泡。
只不过在我姐挑选我的记忆的同时，我和我的外甥女神情都有一丝疑惑，只不过她可能在想：原来以后还有这么多事情需要处理。而我在想：我现在慢慢走出家乡是因为经历了这些苦难吗？
末了，我姐还问我：”你的那本日记能给你外甥女看看么，给她看看你过去的生活，应该能给他一些经验。“
我拒绝了，并不是因为这本日记多么隐私，我只是认为这些过往对其他人的焦虑并没有任何医疗效果，甚至会让我的小外甥女产生“本该如此“的错觉。
这无异于自己吃完老八套餐，然后把剩下的分给别人。
我并不认为这些被挑选出来记忆是上好解药。
  一再强调 ”正经人谁写日记啊“
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>踩石之岱山</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%87%AA%E4%BB%A5%E4%B8%BA%E6%98%AF%E7%9A%84%E5%BE%81%E6%9C%8D%E6%AD%A3%E5%A5%BD%E5%A1%AB%E8%A1%A5%E4%BA%86%E7%A9%BA%E8%99%9A/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 12:23:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%87%AA%E4%BB%A5%E4%B8%BA%E6%98%AF%E7%9A%84%E5%BE%81%E6%9C%8D%E6%AD%A3%E5%A5%BD%E5%A1%AB%E8%A1%A5%E4%BA%86%E7%A9%BA%E8%99%9A/</guid>
      <description>意气风发 一直想要再去泰山顶望一望，这种想法在今天尤为强烈。
但既然这篇文字能够在这个点发出来，就说明我还是没有去。
上一次爬泰山，据山顶的那位本地老人说，我们去之前的一个星期天天晚上下雨，但那天观日出的天气不戳。
那一次很多人在等待太阳先生起床。可能他有点害羞，他先拉起帘子，穿戴整齐后才缓缓露面。
就像冬天睡觉，守好的被窝总能伸出一只脚。
你大可以说这并不完美，但当时舒服的感觉却是不会骗我的。
千种万种的出场方式，期待着下一次与他见面。
耽搁 这次跟朋友商量好，准备八月再次向太阳接近，但计划总赶不上蠢蠢欲动。朋友圈出现的山顶风格让冲动破笼而出。
算日期、看天气、查车票，发现最近半个月比较好的日子就是周六，我跟我朋友一气呵成。
毕竟只有在欲望最强烈的时候得到满足才能真正使其冷却。
当然还有一种方式冷却欲望，那就是泰山门票价值115元人民币。
说起来有意思，当我看见票价时感觉有点贵，但也仅此而已。但看到那是周末票价，周一至周五仅仅需要57元人民币时，115这个数字便被无限变大，成为了未来五分钟里我意识世界中最大的数字。
所以我和我的冤种朋友不约而同的放弃了那个价值57元人民币的短暂愿望。
 待续</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>理发记</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%82%A3%E4%B8%80%E8%88%AC%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%8F%91%E5%B8%88%E5%8F%AB%E5%89%AA%E5%A4%B4%E5%8F%91%E7%9A%84/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 19:23:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%82%A3%E4%B8%80%E8%88%AC%E7%AE%A1%E7%90%86%E5%8F%91%E5%B8%88%E5%8F%AB%E5%89%AA%E5%A4%B4%E5%8F%91%E7%9A%84/</guid>
      <description>起名字时我在想大家能不能看明白，稍微解释下，“管”在我那的日常用语中有“把”的意思。
至于说为什么不直接说“把”而非要在后面解释一下。
咳咳，身为一名优秀的有志青年，为大众普及一些毛用都没有的知识是我义不容辞的义务👨‍🏫。
 我对理发师这个职业一直怀有很高的敬意的。
毕竟这个职业要求在大部分情况下都没有那么高的要求，但却可以随着物价、地价等一些非技术性原因而变得让人消费不起，甚至高不可攀。
对于我这样对于一个不修边幅的小青年来说，发型在很长一段的一个时间段里都是无需在意的甚至都不想洗头发。
但年龄的增长常常带动了头发的长度，这也意味着掉的头发明显了起来，这种注意力的转移或许就是在意外型的开始了的标志了。
于是我也就尝试着去看起来高端一些的理发店去倒饰一下。
“帅哥，怎么剪？”。
虽然来到这个看起来不便宜的发廊来，但我对自己想要一个怎样的发型其实并没有一个大体的概念。
“按照之前的型剪吧，头顶部分大概留这么长”我用大拇指指甲抵到中指的关节处。
“好嘞”
他到并没有说什么。我很是意外，与朋友们说的理发师特别的健谈的印象发生了一些碰撞。
这也让我产生了一切顺利的错觉。
“朋友有白头发了啊，要不要稍微染一下呢。”
我一听，好嘛，终究逃不过了吗，急忙答道：“不用了，我&amp;hellip;”。
理发师也是老手了，还没等我说就打断道：“没事的，你可以直接在咱家染个黑色，咱家染发剂可不像隔壁发廊，用的都是进口高端货&amp;hellip;你是不知道，之前隔壁因为给一个姑娘染发，没两天就开始掉色，那个姑娘来店里闹事，那场面，啧啧啧&amp;hellip;”
我知道这时候需要我接话了，睁眼看向镜子里的理发师：“这么吓人啊，那你们家染发剂很持久喽。”
“那是必然，我这可是进口货，进口的能不厉害嘛，而且现在很多年轻姑娘啊都只认进口哦的嘞！”
我想了想，问道：“国产没有好的吗？都发展这么多年了。”
“有肯定是有了“，他回答道：”而且一些名气大的国产货啊，喜欢用的人甚至更多哩。“
”那是不是说其实国不国产区别不大了呀。“
理发师轻笑了一下”小兄弟，看咱俩聊得来，我跟你说个实诚话，其实大部分市面上买的染发剂啊，就那么几等，一种是光看就不能用的，第二种是可以用，另外一种嘛，就是是可以放心用的。“
”这后两种怎么听起来挺奇怪的啊，那些可以用的不能放心吗？“我很疑惑。
”不是不能放心“，他语重心长道：”是水太深。这一类染发剂啊眼花缭乱，国产的、进口的、老牌子、新牌子，错综复杂&amp;hellip;“
他走到我面前，为我剪前面的头发，应该快到收尾了吧，可是我看不到镜子了，索性闭上了眼。
理发师继续说：”这一类啊，从原材料到生产到售出，全程符合国家规范，但是价格却参差不齐，小兄弟知道为什么吗？“
”不知道“。我并没有摇头，我怕他一剪子把我搞出血，
理发师笑了笑，继续说道：”这其实很简单，就在于噱头。现在网络太发达了呀，说我们家的染发剂有什么功能，有什么元素，先俘获一批忠实用户，再靠着这部分用户继续发展，但说实话，他们宣传的大部分东西都没什么用&amp;hellip;“
”这不和传销一样了吗？“我打断他。
”当过老板吗？“他露出不屑的语气：”你要想赚钱，就得有足够的噱头，口号得响！人家用的是染发剂，说出去可就是格调。这可没有骗钱，这挣的钱可都是合法的，而且是那些用户心甘情愿的哩。“
”这么说，其实还不如一些便宜货？“
”如果实际点来说，很大一部分看着价格高的还真不如一些便宜货哩。知道那个鹅肝嘛，毛还没长齐的鹅就要塞饲料压出来，拿出来卖还贼贵。那些来理发的有几个研究过染发剂，还不是靠我们一张嘴喊出来的。就比方说上次一个小姑娘，就嚷嚷着要小鲜牛肉牌子的染发剂，我跟他说那玩意质量没有保证的，但是她偏说那个牌子染出来好看。真是，有些人吃惯了就觉得臭的是香的，劝不住喽“
”小鲜牛肉，这牌子有点意思。欸对了，老哥你是姓佘吗，我看见那个桌子上有个工牌&amp;hellip;“我说着话，就看见理发师随便打理了一下，我想应该是结束了。
他愣了一下，继续说道：”不是不是，那个笨蛋刚被炒了，说是本来想帮顾客辨认一些产品防止他们被宰，虽然名声不错，但是因为业绩太差就消失了。哦，我姓訾。怎么样，要不要染一下啊，我跟你讲啊我这染发剂可是进口&amp;hellip;“
这时候我的手机响了。
”你在哪呢，习题课都开始了你人呢？“里面传来我同学的声音。
&amp;ldquo;好嘞好嘞，马上回去昂。”我如释重负，转头对那个理发师说：“大哥不用了，我该回去做题了，这个点太晚了。&amp;rdquo;
”嘿你这小兄弟真有意思，头一次见做题这么积极的，肯定是好不容易考学才从小地方来到这儿的吧。“
我尴尬一笑：”是啊。“
我没有看我的头顶，心里想着下次跟我们村头的剪头发的聊什么话题，自顾自的走出店。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>沾酒气</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E5%96%9D%E9%85%92%E5%9C%A8%E6%88%91%E7%9C%8B%E6%9D%A5%E5%A4%A7%E9%83%A8%E5%88%86%E6%98%AF%E5%8F%91%E6%B3%84%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F%E4%BB%A5%E8%87%B3%E4%BA%8E%E7%BB%8F%E5%B8%B8%E6%84%9F%E8%A7%89%E5%88%B0%E6%9C%89%E7%82%B9%E7%82%B9%E5%B9%BC%E7%A8%9A/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2022 15:09:46 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E5%B9%B4%E8%BD%BB%E4%BA%BA%E5%96%9D%E9%85%92%E5%9C%A8%E6%88%91%E7%9C%8B%E6%9D%A5%E5%A4%A7%E9%83%A8%E5%88%86%E6%98%AF%E5%8F%91%E6%B3%84%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%96%B9%E5%BC%8F%E4%BB%A5%E8%87%B3%E4%BA%8E%E7%BB%8F%E5%B8%B8%E6%84%9F%E8%A7%89%E5%88%B0%E6%9C%89%E7%82%B9%E7%82%B9%E5%B9%BC%E7%A8%9A/</guid>
      <description>”花间一壶酒“才迷人 琴棋书画，诗酒花茶，唯独酒是存有争议的。是粮食之精，却又为佛中一戒。
习武之人快意恩仇，常用酒铺下一条路；雅客骚人挥洒诗情，又伴有酒樽助兴。但若是为了醉而酒下肚，终是落了下乘罢。
现在人面对桌上的酒就像是吃饭的必要流程，酒满，情难满。
印象中跟姑娘出去玩耍，总是要好好倒饰一下，不论怎样的小子总是想要吸引女孩的注意嘛。在外玩耍也很简单，吃点浇头重的面，嘴上糊着油汁，笑就很轻易，步子也跟着随意。
酒是不必的 。
我本身是不喜年轻女孩喝酒的。因为姑娘们的朝气无须外物相助，她们本就繁茂，若多了几分酒气实属不美了。
村人喝酒讲究得劲 我家这夏天的幸福一般在夜晚，在街头，在胡同口。
胡同口的人家总是先一步在街边落座，随着屋头的炊烟消散，这街边的烟火气却是慢慢积攒起来。
大娘们又在谈论谁家小子娶了新媳，大爷们干完农事，借饭后酒劲，就着电视里的话题继续讨论，而小孩子们堆在一起嘀嘀咕咕不知道在讨论哪只小怪兽被奥特曼打趴。
在冬天大家伙就不太想出门了，老爷们温一杯白酒，边咂摸嘴边听着老婆子的念叨。
欸，你说念叨会不会就是年到发展出来的，毕竟我被念叨最多的时候就是年前的一段时间。
笨蛋喝了酒还是笨蛋 就是现在我还时常用推理来判断我刚刚在做什么。思考好久想不起来，想看看时间吧，看一眼手表，猛然发觉“哦！我是来找手机的！”。
更不必说此时在回忆小时候的事情。
前俩天在洗衣服的时候，无意间一个动作，把我思绪拉向很远。
但飘向何方我不知道，我只知道这个动作在我小时候常常用到，但使用场景确实记不得。
说起来就像是宿醉后的人，起床后隐隐约约好像在哪里做过什么了不得的事情，可仔细一想只剩下脑袋还在疼痛。
这样子长大，与其说是落得俗套，更为贴切的应是无趣。
  女同志们碰见灌酒的一定要给他一脚，不是蠢就是坏😆
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业...</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%BF%99%E6%AC%A1%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%AF%95%E4%B8%9A%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 20:49:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%BF%99%E6%AC%A1%E6%98%AF%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%AF%95%E4%B8%9A%E4%BA%86/</guid>
      <description> 🌕十五的月亮十六圆
 十二 真正开始感觉到毕业味道是舍友走后的那个晚餐。
我在想，买来的一袋大米，会不会有那么几粒米和周围的米不太一样，比如说不是一个品种，又或者其实来自别的地方，巧合之下他们被装进了一个袋子。
虽然那顿饭吃的是面，但我依旧这样想着。
后来，瘫在床上发呆的时候，竟然发现宿舍那么大，能住进六个带有不同小城气息的人。家里人盛米饭总不会觉得碗里的米足够多，吃撑了才发现，原来有那么多。
十三 我的几个朋友告别活动都不尽相同，但大多都是基于通宵。我不想通宵，就想舒舒服服的离开这个小屋子。 我选择了正骨推拿。
惊喜的是，路上，街景逐渐熟悉，与去年考研路上的风景逐渐重合。
我知道，旧路重游总会有些感慨。
但我制止了这种费心思的行为。
十四 在宿舍一一道别后，发现还有好多东西没有带走，只是也带不走。
回家的路途比来时要短那么一些，行李也重了一些。
吃完饭，收拾东西时，嘴里一直念叨着我不知道。
咱也不知道不知道什么。
只是家里的晚餐，也不是米饭。幸好家里的晚餐，不是米饭。
时间快到让人模糊，快到不自知，快到所有毕业生们都在说再见。
因为我们对时间有感知，才让我们不愿每天重复。但是要结束一段时光开始新生活时，又总会怀恋。
  《今生是第一次》里面有一段对时间的看法，很有趣。
当然严不严谨不做讨论，角度很喜欢。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业！</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%BF%99%E7%85%A7%E6%8B%8D%E7%9A%84%E5%A4%9A%E5%B0%91%E6%9C%89%E7%82%B9%E7%A4%BE%E6%81%90%E4%BA%86%E4%BD%86%E6%88%91%E5%8F%AA%E8%A6%81%E4%B8%8D%E7%BB%99%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9C%8B%E5%B0%B1%E4%B8%80%E5%AE%9A%E6%B2%A1%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 18:53:24 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E8%BF%99%E7%85%A7%E6%8B%8D%E7%9A%84%E5%A4%9A%E5%B0%91%E6%9C%89%E7%82%B9%E7%A4%BE%E6%81%90%E4%BA%86%E4%BD%86%E6%88%91%E5%8F%AA%E8%A6%81%E4%B8%8D%E7%BB%99%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9C%8B%E5%B0%B1%E4%B8%80%E5%AE%9A%E6%B2%A1%E4%BA%8B/</guid>
      <description> 蝉鸣送来结束，落叶见证相逢，病态的美丽总让人欲罢不能。
 七 大聚餐嘛，肯定就是吃吃喝喝，吹吹牛皮之类的，也不要妄图如此这般会增加所谓同窗羁绊，大部分人其实都是来凑个热闹以缓解近期的无聊罢。
那个地方是上一位班主任出国前一起聚餐的地方，甚至是一个桌子那次我没吃上。
可能人们总是要以聚餐的方式来解释分离，或者分离的固定形式总会包含聚餐。
由于有点小事情，迟到了，位子竟然被安排在了靠近两位班主任的地方后续听他们聊天内容貌似都不知道我叫啥名🥢。
八 学生的青涩总会随着一次又一次的考试而逐渐褪去。
将四年时光打印在一叠A4纸上，放在导师靠窗的位置上，窗帘并没有拉开，但阳光依旧从缝隙中钻出来。
阳光可能也喜欢知识的味道，当我将纸张安置在他身旁，他并没有躲闪。
阳光趴在纸上。
我回了宿舍，躺在床上，却发现阳光有躺在我身上。原来他不是喜欢知识，而是喜欢我😉。
九 时光顺风顺水，但一张照片的出世却是不那么平整。
从提议到否决，再提议，再否决，最终不知道什么时候突然直接下了通知。仓皇而暗自有决定。
🤓中午特意自己抓了抓头发不好看但就想稍微倒饰下。
小半个校园都被收进那个黑匣子。大家都想将自己定格，用底片去证明自己的过往，但各怀心思，暗自褪色。
  还在思考要不要补照片的时候，发现并没有什么能拿出手的，经典👻。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喜特曼</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%B8%A6%E8%84%91%E5%AD%90%E7%9C%8B%E6%A0%BC%E6%96%97%E5%A4%9A%E5%B0%91%E6%9C%89%E7%82%B9%E6%89%BE%E4%B8%8D%E8%87%AA%E5%9C%A8/</link>
      <pubDate>Mon, 30 May 2022 10:42:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%B8%A6%E8%84%91%E5%AD%90%E7%9C%8B%E6%A0%BC%E6%96%97%E5%A4%9A%E5%B0%91%E6%9C%89%E7%82%B9%E6%89%BE%E4%B8%8D%E8%87%AA%E5%9C%A8/</guid>
      <description>对于咱这种没啥文化的人来说，强说愁反到落了下乘
 银格Ⅲ 由于一些不可知原因啊，英文版银格Ⅲ的后面几集被提前放出来了，对于这种事情我深表遗憾希望下次TV也有这样的意外。由此，本人，将后面的几集剧情一口气看完了，说是奥迷过年不过分吧😋。
其实剧情之类的没什么好说，就是为了看皮套的。坂本操刀，人设不崩就行了虽然崩不少，要啥自行车。
哦斯新皮肤不戳，我还蛮喜欢的主要是配色喜欢，还真没怎么仔细观察。
翻译组皮一点好哇。
虎虎生威 看视频刷到人家唱《大家一起喜羊羊》（大白菜鸡毛菜🎵），想起以前卡酷啊炫动金鹰啥的，都是动画片，广告的时候也会放这些歌，没忍住就又去刷了一遍虎虎生威,其实平时也一直有看喜羊羊。
重看过后依然觉得不戳，剧情扎实，关键可能从这时起灰太狼好老公人设就真正立起来了之前有但不多。相信不看字幕也有很多家人们知道灰太狼这时候的台词是啥吧😉。
不过灰叔，咱怎么认识的红红来着😁。
最后落点也落在和谐相处和生态保护上，不戳不戳。
记 不论银格还是虎虎生威，剧情自不必说，喜欢的人就爱的不行，不喜欢的怎么说也不会改观。
这只是看完后单纯多说几句话而已，我本想绞尽脑汁写点动人的句子去感叹儿时，后来也就如此随便写几句没有逻辑的话，意义的有无大抵也是如此罢。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>毕业？</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E6%84%9F%E8%A7%89%E8%80%81%E5%B8%88%E4%BB%AC%E5%BE%88%E7%9D%80%E6%80%A5%E5%8E%BB%E5%90%83%E9%A5%AD%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E6%83%B3%E6%90%AD%E7%90%86%E6%88%91%E4%BB%AC/</link>
      <pubDate>Sat, 28 May 2022 09:48:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E6%84%9F%E8%A7%89%E8%80%81%E5%B8%88%E4%BB%AC%E5%BE%88%E7%9D%80%E6%80%A5%E5%8E%BB%E5%90%83%E9%A5%AD%E5%B9%B6%E4%B8%8D%E6%83%B3%E6%90%AD%E7%90%86%E6%88%91%E4%BB%AC/</guid>
      <description>人山人海
 定位在四年之尾，而这条尾巴能否自由摇摆，就在这次的答辩了。
众所周知毕业答辩在各个学习阶段都是很重要的，作为学生的我们也非常重视也许。 去答辩的途中我想起来需要的材料没有放进包，匆匆回到宿舍。回去的途中杨絮很多，有的擦过我的衣服，有的离我远远的，相同的是他们都没有在我身上过多的停留。
由于我是比较靠前的答辩选手，十五分钟的答辩时间还是实打实的，总体来说还不错，虽然都说答辩就是道歉，但这次老师的提问都在射程范围内，无惊无险。
整间教室女孩子不多，不愧是工科学院。虽然数量不多，但都是身材不戳的好姑娘。
答辩完成我就先走了。并顺带做了个核酸。总共三个队，我挑选了一个看起来人比较少的队伍。我害怕被别人跑在我前面，所以急匆匆的加入队伍。
虽然选的人比较少的队伍，但我的移动速度却比旁边的慢了不少。不过我不担心什么，速度虽很慢，最后总归是能做完核酸。
出了楼，杨絮好像在阳光的照耀下愈发嚣张了，他乘着风快速的飘着，每次看似要着地，就又被风儿挑起，但总能被一级一级的台阶拦下。
我在宿舍帮忙改代码，静待舍友归来。
良久，舍友推门而入，连带着柳絮一块请回了宿舍。舍友回来后就互相交流，听内容还蛮好笑，就不一一细讲了，无非就是一些水答辩的趣事。
此时的柳絮也在对流的作用下在宿舍转圈圈，我连忙将他收拾，虽说几绺柳絮飘荡很好看，但柳絮太多的话会影响宿舍的环境。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pieces of sh*t that explain why you are here</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%9C%89%E8%B4%9D%E6%9E%9C%E5%B0%B1%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2022 17:43:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%A6%82%E6%9E%9C%E7%9C%9F%E7%9A%84%E6%9C%89%E8%B4%9D%E6%9E%9C%E5%B0%B1%E6%9C%89%E6%84%8F%E6%80%9D%E4%BA%86/</guid>
      <description> Nothing matters?
 梗概 对于整个电影的结果，导演很贴心的为我们分为三个部分《Everything》《Everywhere》《At Once》，我也大体上按这种分节叙述。
  根据剧情描述，人在每一次面临抉择的时候，选择不同的选项都会产生一个宇宙，如果这个决定对你的人生影响很大，那么产生的几个宇宙相距就远，反之则近。Alpha宇宙的Evelyn众人对于这种现象进行研究，并制造出了一种蓝牙耳机，使用这种耳机就可以将另一个宇宙的使用者的能力附着于使用者，使用者也会体验到另一个宇宙的自己的生活。而使用条件就是做奇怪的举动，想要穿越的宇宙越远，做的举动就要越奇怪。
  主角Evelyn与他的丈夫经营着洗衣店，过着普通而又平静的生活。但其实这种平静只是表面的——年轻时的不被父母理解而后远走他乡、女儿是同性恋者，丈夫有离婚意向。我们暂且将这个普通的世界成为主宇宙。
在税务局中，本片的科幻元素初现端倪，Alpha宇宙的韦蒙通过蓝牙耳机与Evelyn进行了对话，将Alpha宇宙矛盾爆发的原因解释出来。简单来说就是Alpha宇宙的Evelyn与他的女儿乔伊矛盾（具体矛盾不赘述）爆发，乔伊化身乔布土巴卡，正穿越各个宇宙去杀掉Evelyn。
由于Alpha宇宙的母女矛盾（或者说家庭矛盾）使得其他宇宙与Evelyn有关的矛盾都相继爆发。之后就是丹尼尔兄弟的又一次脑洞也是我很喜欢的一个点，通过一切事物都只是振动叠加中粒子的随机重新排列与多重宇宙结合，将存在真人的宇宙扩展至非碳基生命甚至二维世界上。
乔布将Evelyn带入她的基地，告诉Evelyn她的一切举动原因，这也像大多中式家庭的矛盾一样。由于Evelyn一味的对乔伊管制，乔伊发现生命无意义汇聚到贝果可能是个意象，个像甜甜圈的一个黑色物体。
乔伊想让Evelyn也体验这种感受。这时候各个宇宙的Evelyn开始毁灭自己的人生，电影画面开始在各个宇宙的Evelyn身上快速切换，其中有一段我很喜欢的石头宇宙，台词通过字幕呈现。这时Evelyn的丈夫韦蒙终于不再划水，他的温柔挽回了Evelyn，重燃希望。但乔布决定不理会Evelyn，准备自己进入贝果，但Evelyn想要拯救乔布，或者说乔伊，她的女儿。同时，各个宇宙的的Evelyn开始救赎运动我真是起名天才。
在主宇宙中，Evelyn决定与公公和乔伊和解，将乔伊的女朋友介绍给公公，但这一举动却坚定了乔伊出走的决心，而乔布也继续投身虚无。
“Just stop. I&amp;rsquo;m really,really happy for you. But I&amp;rsquo;m tired. I don&amp;rsquo;t want to hurt anymore and for some reason when I&amp;rsquo;m with you ,it just hurts the both of us.”这是乔伊想要走的原因。
Evelyn短暂思考后，还是决定拯救乔伊，或者说，回应乔伊的自白。
其他宇宙，Evelyn也开始了拯救计划。最终各个宇宙的Evelyn都与自己身边的人和解。
有端联想 可以看到前半部分我花了很大的笔墨描写，这是因为对于这部电影来说，最后的和解部分推荐各位看官将原作看一遍，因为总结的话会让一些台词失去色彩，而和解部分的台词又一句不能少个人感觉搭配画面的话一句都不能少。同样的还有韦蒙的一段独白，也是这一段独白解救了Evelyn，同时也向观众展示了韦蒙保护家人的方式。都给我去看！！！
中间的一段打戏很有意思，风格有成龙的影子（还有打架的时候韦蒙有点像雅人叔）。以及在最后爬楼梯的场景，很像功夫里斧头帮那段应该是彩蛋吧。
其中还有一段，就是在Evelyn是功夫巨星的宇宙就像咱们所处的这个宇宙一样，韦蒙站在楼梯向下看的镜头，我也不知道是文件损坏还是导演有意为之，总之那个镜头我很喜欢（词穷）。
暗涌 《瞬息全宇宙》是个科幻电影，但其中也有家庭、喜剧元素，或者说我更偏向它是个家庭电影。
很真实的中式家庭关系，将抽象的矛盾具体为实际破坏，一切的展开由于科幻视角而变得大胆且合理。但在这里除了家庭关系，我更想说的是关于最后乔布想要走向毁灭（乔伊执意要走），Evelyn的最后的决定。
乔布想要毁灭，一开始Evelyn想就这样顺从她吧，就如主宇宙的Evelyn决定同意乔伊的“Just let me go”。但最终Evelyn还是决定拯救乔布很多人觉得割裂。
这个举动其实让我想起一句话“每个自杀的人心底都希望有一个人能够拯救他”，乔布也是一样，最后她在贝果里伸出手就是证明,还有乔伊的那句“Let her finish”。
  最后想对所有像Evelyn的孩子们（所有人都是孩子）说“只是平凡，并不失败”。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聊到哪算哪（二）</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%98%9F%E5%9B%94%E5%9B%94/</link>
      <pubDate>Tue, 10 May 2022 16:23:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%98%9F%E5%9B%94%E5%9B%94/</guid>
      <description>方法、顺序加灰色脑细胞
 近期活动 开启LC刷题模式每天稍微做做而已，想来是时候看看学科知识了？
啊，虽然知识没学多少，但是电影这一块属实整的挺好。其实主要看的婆改编电影。高中上语文课英语课可没少看阿婆小说😉。在手法和情节上啊，阿婆确实有自己独到的见解，可以说后世看到的很多手段都能从阿婆那里找到相似之处（熟悉的作家不多，可能有些片面），相比于大家所熟知的==福尔摩斯==，对于推理手法以及心理刻画上高出不少。
可能松本清张的社会派大家都有所耳闻，通过对犯罪动机的层层剥离，将人性置于读者面前裸奔。读松本清张的作品就像是置身于其布置的情景当中，实打实的感受到温度与敌意。而阿婆就好像将一道数学题目给你，条件及数据在阅读的过程中逐步给你，而读者需要做的事，就是将其串联起来，严谨，有时又眼前一亮个人感官。然而最近看的几部阿婆（主要《魔手》、《无妄之灾》），让我很早就对阿婆作品的印象大为改观。具体细节就不过多赘述了，感兴趣的可以去读原著，很推荐😁。
心情 旁边办公室的女生对她的前途很迷茫，正在与她的男朋友大概商议未来。谈吐间对于考研一事很是在乎，好似冬天火炉旁的小女孩，双手想要触碰却害怕灼伤。
奖学金又发下来了，钱不多。这笔钱像是秋天枫叶划过面颊，喜欢的人将叶子拾起，而我只觉得划痕有点疼，仅是见过秋天的证明考研失败安慰奖🍁。
去办公室提交申请表，班主任又来问我找工作的事情，我满脑子的污言秽语。
准备 并无新打算，按部就班这几十年不都是按部就班🤣。
哦对了，后续会有什么考核，一星期培训🤷‍♂️。
另 There there！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>聊到哪算哪（一）</title>
      <link>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%98%9F%E5%9B%94/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2022 15:31:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://lenux.netlify.app/posts/%E5%98%9F%E5%9B%94/</guid>
      <description>❗温馨提示 “正经人谁写日记啊”
 近期活动 最近在鼓捣毕业论文，经过几天的不懈奋斗凑字数终于在昨天得到了导师的回复：完成度较高，继续完善、降重。就初期来说还是不错的，当然本站也是在论文创作期间建成的。
但是代价也是很大的，我的LC已经一星期没做了摸鱼真爽。但是！明天重启刷题路，并不是说说而已😉。
心情 最近心态逐渐趋好，虽说偶尔想起来还是有点小难受昂，但是每根金针菇都能找到说与自己的牙缝，该继续学习了的🧐。
准备 后面其实就是毕业答辩和日常的学习生活了，目前没想那么多，按部就班。
另 封校什么时候结束的🤬！要疯辣！！！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
